[語言丁丁] 點解我哋會問人幾高幾重 而唔係幾矮幾輕

標題講完中文 但喺英文嘅時候我哋都會問人 How Tall / How Heavy
到底點解會咁

高度 重量

重量>幾重
長度>幾長

英文就唔識了

高 重 冇limit

「樓主，你幾矮呀？」

之前醉左喺街見到個大肥婆(肥姐級)
走去指住佢大大聲問：你幾輕呀
比佢一巴車左落黎
個力大到個腦即刻停轉
坐左喺地

英文唔會咁問，問how heavy係冇禮貌，因為會假定左佢係heavy
要問佢個weight幾多